Palla Mõisa Wallitsus Kaipas et Jürri Suits olla kaubelnud üks tük Mõisa käest einamaad tehha. Kos peale Jürri Suits lubbanud 4. wakka wilja lõikust ja 12 päwat kartohwli wõtmise ajal tehha. Mõttelnut Jürri Suits et se mõisa tahtminne  liik kallis on tehha , Se peäle olla Jürri Suits sedda lubbamis mahha jätnut agga pärrast olla, Jürri Sallo ilma Mõisa teatmatta sedda eina tükki ärra teinud ja Mõisa arwamise peäle muist einat ärra winud ja Mõisale need lõikuse kui ka need 12  Kartohwli wõtmise päwat wõlgo, jänud. Se peäle noutis Mõis need lõikuse kui ka need Kartohwli 12 päwa mis inna peäl 8 Rubla 78 Koppikat peab wälja teggema Jürri Siutso käest. Se peäle sai Jürri Suits ette kutsutud. Kes ütles et ta olla kül 4 wakkamaat wilja lõikust lubbanut agga neist 12 kartohwli päewatest ei olle sugguki juttu olnud.
Mõistis Koggokonna kohhos need einad. Mõisale mis Jürri Suits omma lubbaka olli ärra teinud ja peäleki et Jürri Suits Mõisa wõlgo olli jänud.
                                                             Pea Kohtumees Jaan Welti       +++
                                                                                         Tõnnis Soiewa +++
                                                                                          Jaan    Kukk     +++      
